體院下周安排港將自願接種疫苗 乒乓「一哥」黃鎮廷投科興一票

香港體育學院主席林大輝今日（14日）召開記者會更新疫情下體院情況，指會安排全職運動員以及相關團隊職員自願選擇接種疫苗。

林大輝：疫苗更有效保護運動員
林大輝表示在國際奧委會（IOC）宣布東京奧運將如期舉行後，他上星期在北京開會後聯絡了負責統籌新冠疫苗接種計劃的公務員事務局局長聶德權，指希望政府能為運動員、職員等接種疫苗，確保能更有效保護運動員。

全職運動員自願選擇
他指聶德權周六（13日）落實政府可安排運動員接種疫苗，並最快會在3月22日到體院安排，接種人士能在中國科興和復必泰兩款疫苗中自行選擇，兩款疫苗亦會分開兩天進行接種，「愈快愈好」保障運動員健康。不過，他指運動員接種疫苗後亦沒有「特別優惠」，出國比賽後回港仍要遵守政府政策，隔離21天。

他強調會跟從政府自願選擇性接種，「我個人、體院管理層與醫學小組會向運動員解釋接種的必要性。」他又以港隊乒乓球「一哥」黃鎮廷作例，指巧遇後者時曾主動問運動員何時可接種疫苗，令他知道港將的意願。

黃鎮廷：「我對國產疫苗好有信心」
林大輝透露早前與港協暨奧委會副會長霍啟剛也接種了疫苗，相信港協也對運動員接種表示支持。林大輝指有關安排是昨日（13日）落實，因此昨晚才通知傳媒在今午召開記者會，他指管理層將在明天（15日）通知運動員，體院內有500名全職運動員與500名教練及運動員合符資格接種。

記者就此詢問部分運動員時，有運動員表示不知情，已奪東京奧運資格的黃鎮廷表示仍對科興有信心：「體院每年都會為我們接種流感疫苗，都會有少少副作用，只是現在病毒比較新，但是我們要相信科學，中國的進步有目共睹，我對中國產的疫苗好有信心。」

可以去做狗

政治智慧好高

在2016年香港立法會選舉中為親建制的何君堯助選
wiki

支持，愈多人打科興愈好

岩呀
相信国產 就要打

點解佢無乜羸過都可以排到頭十?

祝福佢打完四肢殘廢,但千奇唔好死

條友打波食晒西

佢有一排幾勁
嬴到德國,日本同埋韓國啲勁人
但係呢一年幾開始回塘

依家連印度佬都打贏佢

你要死唔比你死咩

PIN呢個啦

賤種狗有樣睇

兩隻字可以形容，就係樣衰

幾時入中国国家隊?

冇香港 隻大陸仔試吓返大陸 咁的實力連代表都冇喇

隨時國家隊10幾歲個班都打唔蠃

打假波

呢D垃圾去支那連幫領導奶屎眼既資格都無鋪定路退役後做狗姐`

打完之後，就可以入zone

又想退役做黑警

用命做人渣上位，真係好勇

中国国家狗隊大隊長

球類運動 BALL SPORTS
【全運直擊】黃鎮廷杜凱琹同負河北乒球手 單打首圈出局

求其一個省都打到佢仆街

中國廷

黃鎮廷奶共程度同支那人無分別

真實身份攋屁眼世界冠軍

智力測試

唔好唔記得呢條友長時間唔係香港training
佢係中國國家二隊練波嫁

蘇施黃無屌錯佢

錢就出左 總要d人去打 廢物利用

香港運動員係笑話

茂利廷下話

佢既意思係想打習近平打果隻國藥

香港做運動嘅 大部分最後都係去做狗

香港大部份運動員都係本身讀書唔得的

連劉慕裳都係奶共,同劉肛華食飯

除咗讀國際學校出身果班運動員唔洗做狗，讀本地學校嗰班大部份都係去做狗

仲有做明星

支種狗

方力申

仲有佢師弟司徒瑞祈不過佢紅唔起

岩呀，打晒啲科興佢